（歷史）點解凱撒稱得上大帝同亞歷山大睇齊

凱撒淨係征服高盧，而亞歷山大就征服成個東方
相反亞歷山大贏無不勝而凱撒唔係
凱撒仲要破壞羅馬共和體系
點解咁樣都可以俾人擺上神枱

凱撒起碼識整沙律 亞歷山大有咩留低過

亞歷山大石

你咁講漢尼拔最後係打輸添啦

原因可以參考普魯培克既Parallel Lives

ps:頭文字D一個好出名既橋段都係出自本書有關亞歷山大既記載

凱撒冇稱過帝

所以佢最後咪俾一班人圍插佢

"It being my purpose to write the lives of Alexander the king, and of Caesar, by whom Pompey was destroyed, the multitude of their great actions affords so large a field that I were to blame if I should not by way of apology forewarn my reader that I have chosen rather to epitomize the most celebrated parts of their story, than to insist at large on every particular circumstance of it. It must be borne in mind that my design is not to write histories, but lives. And the most glorious exploits do not always furnish us with the clearest discoveries of virtue or vice in men; sometimes a matter of less moment, an expression or a jest, informs us better of their characters and inclinations, than the most famous sieges, the greatest armaments, or the bloodiest battles whatsoever. Therefore as portrait-painters are more exact in the lines and features of the face in which the character is seen, than in the other parts of the body, so I must be allowed to give my more particular attention to the marks and indications of the souls of men, and while I endeavor by these to portray their lives, may be free to leave more weighty matters and great battles to be treated of by others."

veni,vidi vici!

統一三巨頭令佢下一手由共和轉去帝制